(香港抗爭) 高志森 遭香港舞台劇工作者集體抵制

2019年11月16日
【下月劇目齊遭殃】傳高志森遭台前幕後辭職抵制 明年《南海十三郎》巡演夭折

《人民日報》點名表揚譚詠麟、鍾鎮濤、馬蹄露等愛國藝人，其他愛國分子當然要爭番啖氣，張栢芝、周柏豪、王祖藍等紛紛轉發「止暴制亂」貼圖，證明自己赤膽忠心。

今日在網上有傳「高志森執導的《南海十三郎》本身於2020年4月上演，不過台前幕後一齊辭演，將會取消演出。」《蘋果》曾就傳言向高志森查詢，但未獲回覆。據了解，高志森旗下的春天實驗劇團於屯門大會堂的駐場演出，亦因劇界的幕後人員抵制該劇團而紛紛辭職，影響下月公演的《鏡中人》、《仙樂飄飄處處聞》、《卿本佳人》三個劇目。

翻查資料，高志森與編劇杜國威上年在深圳出席電影中心開幕禮時就透露過會重演：「2020年《南海十三郎》將在全國巡演，而且這次將是第一次由謝君豪做導演。」另外，高志森亦在今年3月回覆過微博網民查詢，進一步透露巡演日期在下年4至6月，但沒有透露演出陣容及演出地點等資訊。

《南海十三郎》本身是話劇，以1930年代粵劇編劇家南海十三郎作題材，多次重演。1996年話劇改編成電影，由高志森執導、杜國威編劇，男主角南海十三郎沿用話劇主演謝君豪，潘燦良就演與南海十三郎惺惺相惜的唐滌生，上年獲得金馬獎最佳男配角的袁富華亦有參演電影。

事實上，今年7月已有舞台劇工作者發起杯葛高志森及其所屬的春天實驗劇團，當時5奪「香港舞台劇獎最佳劇本」、電視劇《短暫的婚姻》的編劇莊梅岩就鬧過高志森斂財、霸道；前DJ茜利妹亦有分享過被高志森團隊偷雞盜用版權的經驗。

要救香港電影

應該起用多d舞台劇工作者

有骨氣呀

黃金文藝圈

呢條友一向全行都吾妥佢
最緊要係佢一向當其他人吾係人
有邊個冇受過佢氣?

btw,
[重推]全體和理非心聲: 係我哋做得唔夠, 感激前線所有

低智森

係兩個世界黎架

潘燦良逆流大叔表現幾好

講真晨早要啦,
佢奶共奶咗咁撚耐

Push